理大圍城一周年成驚弓之鳥急「封校」 即日起至月底拒傳媒訪客入校園

去年11月爆發「理大圍城」，事件踏入1周年之際，理工大學成驚弓之鳥，「封校」拒絕傳媒和訪客到訪。理大今日向師生發通告指，即日起至本月底收緊校園出入口管制，只有教職員、學生和獲預先授權者可進入校園，訪客要獲學系主任或學生事務處「特別批准」才可進入，此前已透過訪客登記系統登記的，亦需要重新申請。

消息指，理大高層近日開會商討，認為本月是敏感日子，不想「理大圍城」事件再發酵，決定採取「封校」措施。《蘋果》已向理大查詢，正等候回覆。

痴撚線
又黎

中大已經係咁...

據理大教職員提供的訪客登記系統使用手冊，訪客原本可因「各種業務原因」（various business reasons）到訪理大，教職員可為其邀請的訪客作登記，登記要在訪客到訪前最少24小時前完成，有關訪客會獲發QR code，並可憑該QR code進入校園。

理大學生會前外務副會長鄭其浩指，聽聞有關改動與學校安全顧問因應「理大圍城1周年」，建議校方提升戒備級別有關。他形容改動十分突然且擾民，將影響不少師生親友到訪理大的計劃。

鄭又稱，校方先入為主地認為學生以及學生會必定會於此段期間「搞事」，對此表示遺憾。他續指，明日將就此與校方會面，了解校方突然收緊校園出入政策的原因及相關措施。

校獨

ON9

只有中、小學、幼稚園先唔對外開放，香港已無大學

中大而家唔係曬證登記入得咩

中大唔比人搞一週年
理大又係咁

我想指咁G
獨立自主就係笑話

封校就唔發酵喇咩？

學生自己會喺校內搞？

學埋曬支那每年臨近六四都做d censor野

其實唔係間間大學都係咁咩？

理大校方同中大比，簡直垃圾